咁大個仔第一次到東洋-關西

第一次寫遊記多多指教

今次行程基本係hea／食／同埋9 fing，景點都係大路野。純粹分享下係我嘅角度嘅日本，各位巴絲去過幾十次就應該睇到悶。
幫我記錄呢次旅程嘅朋友有佢地： Iphone, Nikon EM , Fujifilm X70。由於小弟無學過影相，所以巴絲睇到啲相麻麻唔好屌

Day 1 初踏東洋，景色明媚 - 嵐山

小弟搭peach，要好似習棋王咁行落樓梯到停機坪。停機坪泊滿peach嘅機隊，非常整齊。

清新嘅空氣令我精神一振，原來日本就係咁舒服，比起香港嘅潮濕真係......我屌。

到達2號航站樓就進行一系列入境手續，有個女關員面紅紅怕住醜問我可唔可以俾佢搜身，之後係咁講唔好意思勁可愛。

搞晒手續就搭shuttle過去1號航站樓先有火車出到市區。

離第一班火車（電車？）仲有啲時間，周圍9fing下

係lawson買嘅第一餐，唔係話香港7仔難食（係好撚難食），而係佢呢個真係好好食，一啲都唔乾。

食完差唔多夠鐘搭車，出張IC同埋車飛先。頭兩日會去左京都先，所以搭特急，個半鐘就到。

真係好好天

到左京都，同火車講bye bye啦

正話個張特急飛包一程去嵐山，所以到左京都就即刻搵locker放低細軟直隊嵐山。

香港應該多啲locker

半個鐘就到左
四圍鳩影

沿途好多紀念品舖， 重甜小食舖，行行下就到左渡月橋

好護眼唔係講笑

附近都有幾間賣定食嘅舖，是但入左間，豬排係即炸，配埋椰菜食一流，飯又大碗岩我呢個飯桶

食飽就入左竹林行，好多人，行行下聽到車聲，嚇撚死咩的士原來入得，我見識少

由於太多人同埋趕著要搭小火車所以走左

聽講呢架小火車好似必搭

睇吓大家幾興奮

入到隧道基本係黑晒 少少似礦洞運煤車 chok到仆街 但幾涼爽

出到黎唔同晒，即刻護眼

下面激流緊嘅兄弟好無玩啊？

小火車大概20分鐘就到尾站，你鍾意可以激流落返嵐山，或者行10分鐘去馬堀搭JR返京都或者嵐山

好想衝落田跑

呢個阿哥好hea咁賣蕃薯

等車中

廁所都幾大

返到京都已經6點 條街開始收晒咁款

買少少嘢返旅館先落去食嘢 咩嘢係無撚系？

係香港無食一蘭，粗粗地試試。湯濃厚得黎唔肥膩

食完又9fing下

夜晚京都無咩好做，提早返去休息，當然要食個杯麵

Day 1 完。

順便問下lihkg電腦版係咪up唔到圖 用mac上up完好似無反應 要用電話先up到

住邊間？？

京都住The Pagoda Experience ，東寺站附近

多謝

推

遊緊關西留一留名

京都周圍d野好早就閂門 不過好有日本風情 我都幾鍾意

多謝支持先
去到先知咁早收 好彩河原町仲未

有冇屌便利店既雞扒

無呀 下次要食返 可樂餅就有屌

鐘意9FING去旅行

就出發但係未plan曬
留名抄考行程

998
巴打自己一個去?

...

Day 2 天色晴朗，漫遊散策- 伏見稻荷 祇園 河原町

8點已經俾太陽光曬醒，換個衫又出去。
個天好到假咁

去松屋食個早飯先

睇完都係食個細牛算，連湯先係290 yen

旅館職員叫我買巴士one day pass，因為京都巴士一程都要二百幾yen， 呢張500就可以搭全日

留名

未入到大社前已經係小食檔口，賣嘅係各種燒物，好香但岩岩食完飯食唔落，咪著，日本佛教俾唔俾食肉？大社出面擺緊串燒啲味道咪會攻晒入去？

天氣唔算熱，所以繼續行上去

最後無行到頂，帶唔夠水，都係死死氣落返去

買個腐皮壽司過下口癮

又周圍9 fing

好快又一個早上，我呢個飯桶又要去食飯
朋友介紹去銘代食炸豬排

揀左個三元唔知乜春豬，幾鬆化，炸到唔會甩皮，飯菜湯食晒都可以再添，芝麻要顏碎佢再落豬排醬食

out-focus唔好意思

食完飯又9 fing 去祇園 同埋 河原町一帶

行行下見到疑似機舖，叫ground one, 入面有得碌齡，飛鏢，街機，唱k，最重要係無煙味

打返舖頭D先啦，仲要有6速棍波
Starwar 呢個仲好玩

打完已經黑晒，求其食松屋就返去

係旅館附近見到宇宙丹

Day 2，完

兩條麻甩佬

9fing係好玩 鍾意就坐係度做廢老望下 鍾意就行下

六點個天已經光晒。

隨心啦 鍾意去邊就去邊
玩得開心啲啊

上星期我去日本食左兩次松屋早餐, 兩次都係450yen果個餐

正

我都啱啱第一次去完日本 都係京 阪 奈
同樓主個名一樣...

你都幾大食㗎喎

食嘢真係要注意 係京阪個陣我都要睇住唔亂食

飯桶好易餓

巴打住邊？

上面有講呀

Day 3 五光十色，燈光璀璨 - 山崎酒廠 梅田 心齋橋

話說小弟對酒無咩認識，但有次係酒吧飲過whiskey就愛上。所以就借呢次機會去山崎俾自己認識下。
由京都出發可以搭JR 直到山崎，然後行10分鐘就到。山崎係一個好細嘅社區，住係度都幾舒服。

過左個踏切就到酒廠，出面有個爐係門口就係

由於book唔到見學，一個月前book都爆晒，所以就睇博物館算

其實博物館唔俾影相，參觀期間工作人員行黎行去我廢事麻煩所以偷影少少算，守下規則吧。入面主要講山崎酒廠歷史，展示酒版同埋有個櫃裝晒世界各地whiskey嘅whiskey library。

博物館隔離就係可以俾人試飲，由100yen到千幾yen都有。平平試響17吧。

陽光下好舒服，酒味係口慢慢迴盪，成個人放鬆，想訓一陣。

去完酒廠就直接出大阪
朋友話坐阪急電車，應該係另一間公司吧

一上車就訓左，太舒服，張凳又軟熟，醒左就到梅田
同火車講bye bye啦，架車好懷舊好鍾意。點解車身咁立立令，睇落好似有30年車，仲咁新淨

又要搵locker放低細軟

好大，感覺會盪失路

飯桶係時候要食飯，去左新梅田食道街食，又是但入間多人排隊嘅食，叫osaka grill，入面全部真漢子，無女人，地方細細，格局好似松屋。入到去有個阿姨收飛，然後用英文問我飯size要medium定small, 估唔到地道嘢都識簡單英文，讚。

好似係第三餐豬排。

題外話，兩日黎無咩菜食，主要飲蔬果汁幫助痾屎。

食完9 fing

用一次都幾貴

：白雪呢個名真係好難聽好難聽好難聽啊

人，全部都係人

終於唔係食豬排

係難波附近租airbnb，10分鐘就行到去難波

夜晚食個雪糕先訓

Day 3，完

我係大阪咁岩有去新梅田食街開餐

食左邊間啊 個度好多間 我有選擇困難

13:24 到馬堀 18:00 先返到京都

中間搞咩黎

食拉麵+餃子, 有個阿婆睇檔

寫漏左
一早返左去 係京都hea左好耐
我應該想寫返到京都hea左陣已經6點
多謝提醒

聽晚11點飛番香港
10點airbnb難波check out
中間時間去方到好
係咪難波搵locker好

無錯
建議係南海難波站locker

使唔使入閘？
打算係附近行一日算

我係南海難波南改札口個邊 嘅locker
locker 就係正閘口出面

樓主第一日啲行李係放京都車站閘內？之後搭返JR出京都車站？

係啊
我由機場搭特急到京都之後就用站內locker
跟著直接轉車去嵐山（去嵐山部車就係haruka特急隔離月台），locker直情係月台邊，返黎都係同月台落車

小火車伏到

本來想去完嵐山去金閣寺 但返去京都車站唔係搭jr 咁係咪拎唔返jr閘內啲行李

勁chok

睇巴打你係咪都係搭haruka轉嵐山 如果唔出閘放左locker去嵐山再金閣就麻煩
一係改第日去金閣？

京都係可以好快返酒店休息個隻
我出黎大阪之後就晚晚好夜返

巴打如果留大阪介紹你食間拉麵叫鈍屋 係心齋橋 你google map下 好易搵
個間拉麵好撚好食

留明

唔該巴打 應該唔去金閣會好啲
睇下仲有啲時間去邊到hea先

個酒廠幾有興趣
D酒貴唔貴？想平平地買兩支返香港

如果你預兩日係京都 就第二日先去 出張京都巴士one day pass搭巴士去方便啲

酒廠個度我無睇價錢啊 但係免稅店見到響17要5萬yen一支

Day 4 廢老慢活，慢遊大阪 - 天保山 動物園

係大阪住宿方面揀左airbnb，因為酒店較貴，平嘅旅館就要share廁所。最後揀左離難波10分鐘腳程嘅浪速區住，5晚都係千八港紙。民宿主人好好人，係雪櫃已經準備好晒飲品同埋零食，最後零食係食唔晒。
基本上民宿係一個apartment，同民居無異，有齊家居設施，有埋露台晾衫。

Room Tour

hea到就黎10點都未出門

Room tour 完落街！
首先去難波出張大阪周遊卡。
經過Namba Parks，幾靚

周遊卡我揀左2日，可以連續兩日任搭地鐵，同埋免費參觀幾十個景點，例如大阪城天守閣，天保山摩天輪，動物園......詳情上佢個網睇。

出完卡即刻搭鐵去天保山先
昭和61年應該好耐歷史

民宿附近有御堂筋線大國町站，所以經過心齋橋

去天保山要轉綠線嘅，要係本町站轉然後大阪港落車。

四四方方好有趣

車尾個師傅要對正月台條線
好快到左大阪港，同火車講bye bye 啦

大阪港站有晒提示俾人聽天保山方向，一定唔會行錯。行到見到摩天輪就到

用周遊卡可以免費坐帆船遊大阪港一圈，未夠鐘前就周圍9 fing下

架船好大部

上船～
一上船網落去見到條死魚

開船個陣有班幼稚園同學仔同我地say hi, 佢地係跑住追我地

好想大叫啊！！！

坐完船即刻坐摩天輪

食左少少嘢就去動物園 9 fing

隻海獅叫到拆天，隔離街都聽到。感覺入面啲動物無咩精神，個個好頹。天氣熱定係唔識照顧？

係動物園 9 fing 個陣突然興起想返天保山影日落，跟住就返返去
無帶腳架就粗粗地放係度影算
果然好靚

同場加映

夜晚果然又唔同

夜晚 9fing 道頓堀同埋隊迴轉元祿

以防痾唔到屎買盒士多啤梨食

Day 4，完

我又係買左兩日版周遊卡, 景點只係去左幾個

根本去唔晒 抵在搭地鐵

我係貪佢唔洗錢入通天閣, 大阪城先至買

我第一晚食吉列牛撈埋隻生蛋嚟食...即刻出事
好彩日本易搵廁所 又乾淨

lm

張卡其實係抵在免費入景點
因為有張係平d 淨係可以任搭地鐵..唔包景點

樓主係大阪住果間airbnb係同host住?

唔係啊 由頭到尾無見過host

我就係揀左哩張（¥550）
因為去嘅景點唔多 同埋用哩張去景點都有折

我唔識搵